趁仍有話可說，平安夜，《蘋果》祝願讀者，好人一世平安，香港一定平安。

...
平安夜，香港人只會想起過往常說的一句話：好人一世平安。
這一年，我們都在盡力呼吸，但當面對重重阻隔，我們更將「平安」珍而重之。
說聖誕快樂時的笑臉，已被一個個防護罩隔住了。在政權無能管治下，連吃頓安穩的晚餐也變成得來不易，惟有依賴科技讓我們團圓，只為看見身邊人平安。
囹圄一道牆，阻隔了之鋒、周庭等社運人士的抗爭意志。在判刑之日，大批「送車師」追着所有由法院駛出來的囚車跑呀跑，也不管車上的是否自己想見的「目標人物」，不斷擠出力氣揮手高呼「加油」。這是一場報平安的儀式，他們希望看到車中人平安，亦讓他和她看見自己在外仍絲毫無損。所有同路人仍在一起。
也有兩地的阻隔，12人的無聲吶喊，在聖誕夜空中變得格外貫耳。於是，我們曾以氣球象徵祝福，也象徵12人的生存意志。只為告訴他們，香港人等你平安回家。
再來的天地之隔，梓樂、彥霖等可愛的年輕人們，當初為保香港平安，化作遠方天使，繼續守護香港。我們變得任重道遠，必須平安，好好生活，照顧有用之軀，走完他們的未竟之路。
還有極權的阻隔。當區議員印製「一生平安」揮春，亦被民政處拒批的年代，就知道現時政權甚至不允許人民「平安」。「平安」隨時變成禁語，但與一眾被列為「敏感」的口號一樣，我們可將理念刻在心底。
趁仍有話可說，平安夜，《蘋果》祝願讀者，好人一世平安，香港一定平安。
...